美終止與港三項雙邊協議 涉逃犯移交及課稅寬免

美國繼續出招針對北京強推「港版國安法」，美國務院周三表示，已通知香港華盛頓暫停或終止與港三項雙邊協議。

聲明指美國已在周三通知香港有關決定，涉及的協議涵蓋移交逃犯、轉移被定罪者，以及國際船運所得收入的雙重課稅寬免。

國務院發言人奧特加斯（Morgan Ortagus）在聲明指出，中國共產黨違反《中英聯合聲明》，大舉侵蝕香港的高度自治，總統特朗普已清楚指出美國會視香港為「一國一制」，並已對壓制港人自由的人採取行動，他簽署的「香港正常化」行政命令亦有多項回應北京的措施，包括中止或取消香港的特殊待遇。

奧特加斯表示：「這些措施代表我們深切關注北京實施港版國安法的決定，此法壓制港人自由。」

港版國安法7月生效之後，情報共享組織「五眼聯盟」另外四個成員，即英國、澳洲、加拿大、新西蘭，均已暫停與港引渡協議。

美國本月初宣佈制裁中港11名官員，包括香港特首林鄭月娥。

路透社／美國國務院

要千跌了

基本法

老老柒柒wfc

係班cctai中學生先覺得好大件事啫，千升比你睇都仲得

千升！
北水全面進場